# Сервер обработки команд, работающий по протоколу РКСОК

## Зависимости

> Требуется Python 3.9+

Установка зависимостей:
```sh
pip3 install -r requirements.txt
```


## Конфигурирование

`configs/config.py`


## Запуск сервера

```sh
python3 rksok_server.py [local]
```
- аргумент `local` запускает сервер с настройкаими `SERVER_LOCAL`, без аргумента - с настройками `SERVER_PRODUCTION`


## Запуск тестовых клиентов

Тестовый клиент от создателя протокола
```sh
python3 rksok_client.py
```
или лёгкая версия для быстрой отправки заготовленных тестовых запросов

```sh
python3 rksok_client_lite.py [local]
```

____

:copyright: 2021 by Vint

:license: [Apache License, Version 2.0](https://opensource.org/licenses/Apache-2.0)

____

## Протокол РКСОК, Рабоче-Крестьянский Стандарт Отправки Команд (читается как эР Ка СОК)

Автор: Алексей Голобурдин

Стандарт отличается удобством работы и изначальной неизменно высокой планкой безопасности.

### РКСОК версии 1.0 состоит из четырёх команд.

- **ОТДОВАЙ** — для возврата данных
- **УДОЛИ**   — для удаления данных
- **ЗОПИШИ**  — для создания и обновления данных
- **АМОЖНА?** — для получения разрешения обработки команды от специальных органов

Первые три команды предназначены для работы с клиентами, которые могут запрашивать возврат данных, их удаление и сохранение, а четвертая команда предназначена для общения сервера РКСОК с сервером специальных органов проверки всех запросов.

В целях контроля враждебной пропаганды, экстремизма и мазохизма каждый запрос, приходящий на сервер РКСОК, должен проверяться органами проверки, для чего каждый запрос перед обработкой отправляется сначала на сервер проверки, и, если тот возвращает ответ МОЖНА, значит, сервер обрабатывает запрос. Если от сервера проверки пришёл любой другой ответ — клиенту возвращается этот ответ, а запрос дальше не обрабатывается.

> Примичание:  Клиенты напрямую команду АМОЖНА? не отправляют, эту команду отправляет только сервер при проверке возможности обработки клиентских запросов.
____
